{
    "0" : {
        "question" : "Qual é o tipo de dados utilizado para representar valores inteiros?", 
        "options" : ["char", "float", "int", "double"],
        "response" : "int",
        "level" : "básico"
    },
    "1" : {
        "question" : "O que é uma variável?", 
        "options" : [
            "Um bloco de código que executa uma tarefa específica",
            "Uma estrutura de dados que armazena um valor",
            "Uma ferramenta de depuração que encontra erros no código",
            "Uma palavra-chave usada para definir funções"],
        "response" : "Uma estrutura de dados que armazena um valor",
        "level" : "básico"
    },
    "2" : {
        "question" : "Qual é o operador utilizado para atribuir um valor a uma variável?", 
        "options" : ["=","==",">","<"],
        "response" : "=",
        "level" : "básico"
    },
    "3" : {
        "question" : "O que é uma função?", 
        "options" : [
            "Uma estrutura de controle que permite repetir um bloco de código",
            "Um bloco de código que executa uma tarefa específica",
            "Uma palavra-chave usada para definir variáveis",
            "Uma estrutura de dados que armazena um conjunto de valores"],
        "response" : "Um bloco de código que executa uma tarefa específica",
        "level" : "básico"
    },
    "4" : {
        "question" : "O que é um loop?", 
        "options" : [
            "Uma estrutura de controle que permite repetir um bloco de código",
            "Um bloco de código que executa uma tarefa específica",
            "Uma palavra-chave usada para definir funções",
            "Uma estrutura de dados que armazena um conjunto de valores"],
        "response" : "Uma estrutura de controle que permite repetir um bloco de código",
        "level" : "básico"
    },
    "5" : {
        "question" : "O que é uma string?", 
        "options" : [
            "Dados que representa valores booleanos",
            "Dados que representa valores inteiros",
            "Dados que representa texto",
            "Dados que representa valores decimais"],
        "response" : "Dados que representa texto",
        "level" : "básico"
    },
    "6" : {
        "question" : "O que é um array ", 
        "options" : [
            "Dados que representa uma lista de valores",
            "Uma estrutura de controle que permite repetir um bloco de código",
            "Uma palavra-chave usada para definir funções",
            "Dados que representa texto"],
        "response" : "Dados que representa uma lista de valores",
        "level" : "básico"
    },
    "7" : {
        "question" : "Qual é o operador lógico que representa a negação?", 
        "options" : ["!","&&","||",">"],
        "response" : "!",
        "level" : "intermediário"
    },
    "8" : {
        "question" : "O que é uma classe?", 
        "options" : [
            "Uma estrutura de controle que permite repetir um bloco de código",
            "Uma palavra-chave usada para definir funções",
            "Uma estrutura que define um objeto e suas propriedades",
            "Um tipo de dados que representa uma lista de valores"],
        "response" : "Uma estrutura que define um objeto e suas propriedades",
        "level" : "avançado"
    },
    "9" : {
        "question" : "O que é a recursão?", 
        "options" : [
            "Uma técnica de programação que usa laços para repetir um bloco de código",
            "Uma técnica de programação que permite que uma função chame a si mesma",
            "Uma técnica de programação que usa vetores para armazenar dados",
            "Uma técnica de programação que permite que uma variável seja acessada de qualquer lugar do código"],
        "response" : "Uma técnica de programação que permite que uma função chame a si mesma",
        "level" : "avançado"
    }
}